---
slug: kesklinn
group: linnaosad
---

## Kesklinn

Kesklinn on Eesti olulisim tõmbekeskus ja visiitkaart, kus on palju ainulaadseid kohti, elamuslikke
tegevusi ja erinevatele vajadustele vastavaid kodusid. Linnaosa on kujundatud jalakäijast lähtuvalt,
siin on palju mugavaid ja kiireid ühistranspordiühendusi ning vähe autode müra – autoliiklus on
suunatud kesklinnast mööda. Kõrgetasemelises ruumis on palju tegevusvõimalusi, kunsti,
kultuurisündmusi ja rahvusvahelisi üritusi. Kesklinn liigub jõudsalt mere poole, kus on arhitektuuri
maamärke, põnevat ruumi ja palju uusi jalakäijate tänavaid.

**Pindala:** 30,6 km²  
**Elanike arv:** 62 693  
**Rahvastiku tihedus:** 2 104 el/km²    
**Lasteaialaste arv:** 3 384  
**Õpilaste arv:** 13 407

Antud kaardil on esitatud olulisemad arendus&shy;piirkonnad ning objektid mille rajamist kaalutakse. Kui objekti rajamine on otsustatud arengu&shy;strateegia rakenduskavas, siis lisatakse vastav märge objekti kirjeldusse.
